差估署2月樓價指數跌2% 業界:跌幅有機會擴大

肺炎疫情全球大爆發，樓價亦隨即調整。據政府數據顯示，本港樓價連跌3個月，上月跌幅主要反映在中小型單位。

差估署今日公布的最新數據顯示，2020年2月份私人住宅售價指數報370.7點，較1月份的378.7點跌2.11%，連續3個月回落，兼創2018年12月份以來的15個月最大單月跌幅，但按年仍升1%。

按單位面積劃分，面積小於約1075方呎的單位，上月售價按月跌近2.2%；面積大於1075平方呎的單位售價，則按月微升0.2%，當中豪宅單位售價按月更升2.4%，但上月只有不足20宗成交。

至於2月租金指數就結束連跌5個月的走勢，報186.1，按月微升0.05%，按年同首兩個月分別跌3%及0.2%。

利嘉閣地產研究部主管陳海潮表示，差估署2月份售價指數主要反映1月下旬及2月上旬的實際市況，當時新冠肺炎爆發，市場交投冰封，在業主減價下始能錄得成交，故導致樓價單月出現較大跌幅。

展望3月份，陳海潮指出，由於疫情持續困擾，在更多業主願意減價下，預期樓價跌勢將持續，跌幅甚至有機會擴大至2.5%。更嚴峻的是，疫情在3月份出現全球大流行，而本地更增添不少海外回港人士傳入的個案，令疫情出現第二波爆發，加上港府當局於月底實施「限聚令」，窒礙市場氣氛，恐令4月份樓價指數持續受壓。

陳海潮預料，次季樓價仍將大受疫情牽動，以目前情況觀察，暫未許樂觀；不過，倘若疫情得以受控，在超低息、環球量寬資金充裕及剛性購買力支撐下，下半年樓價仍有顯著反彈的機會。

有冇人可以解釋下差估署話跌，但CCL 升，係咩玩法？

當龍市理論無到

政府個個數字遲成2個月

ccl淨係睇大屋苑，不嬲都有bias
只係吹下d指數出嚟，政府好似無利用過

實情係個估價真係有跌 但d業主死都唔減 最起碼我睇中既嗰個屋苑係 3個單位是但一個貼返估價我同老婆就入 但成個半月賣唔出都唔減

銀行估價同業主叫價差距越來越大 真係估唔到個底

2月係好靜，差係正常， 3月先多人睇樓。之後可能又升反

跌50%先夠錢買

我一向冇睇估價，只留意同屋苑既市場價

你一炮過full payment 咪唔洗睇估價

2018年成班淡友一樣拎呢D打飛機，點知賴晒野，差估署有delay

年結條curve同CCL一樣… 唔好咁快衝出黎柒啦，記得年尾捐錢$5000

假跌

我都係, 我3月中買左個單位, 比高位平16%左右

咁少

差餉物業估價署公布，本港12月私人住宅單位售價指數報378.5，按月下跌1.66%，全年則累升5.3%。

反映樓價走勢的中原城市領先指數CCL最新報178.13點，按周升0.24%。總結去年全年，若相對2018年底，CCL全年升幅僅2.09%

係囉 係咩玩法

仲有升幅CLS

班業主諗住過左個武漢肺炎樓價會噴井式上升

肺炎完，就到支共債爆
我當佢今年真係升CCL 咪最多190, 搏佢落140.
搏到就買平1球， 搏輸都係貴左十零廿萬。

傻仔先而家借盡allin

fake news, 我係藍絲就all in, 唔好比黃絲賺

同你一模一樣

睇中幾個單位
我以1月頭成交既價 去開一樣既價
話我價低

佢地重想賣比1月高既價錢
成日掛係口邊 就係疫情一過就必升
最撚仆街班aa9 成日講
你唔買就無架啦
再等就再升架啦

你老母隻閪
日日幾十單疫情 重可以炒上去
痴閪線

人地唔係等錢洗既話真係無必要減俾你嫁wo
在情在理佢係業主點都唔會睇淡後市
擺係到唔住都可以蝕租出去

太多有實力業主

業主唔睇淡佢就唔會放盤啦， 如果真係坐火箭咁升， 你連盤都唔會想放。
放得佢就係想要錢。 做買家你自己心態已經輸左，仲點劈業主價？

而家大家鬥大對方， 樓價幾年內冇得再大上， 你賭輸都係微升幾個%, 你賭贏就係1x %, 你自己諗。

全世界經濟都差， 支那就快債爆、失業潮、企業倒閉潮。 要急都唔係你急先啦

唔比人地換樓架？

賣樓一定想渣cash？ cash is king?